17歲學生被控管有雷射筆 警認5米外向被告背部連開5發胡椒球彈

#九龍城裁判法院第十三庭
#梁嘉琪裁判官
#1027旺角 #審訊[1/1]

上午完成控方證人PW1警長X作供及PW2警員13428主問，現休庭待1430同庭續審。
*本案比答辯時預計多出2隻控方證人（共5隻），審期可能增加1天。

💛多謝臨時直播員提供資訊💛

去年10月27日尖沙嘴集會期間，警方在油尖旺一帶拘捕多名示威者，17歲學生事隔半年後遭起訴管有攻擊性武器罪，案件今日於九龍城裁判法院開審。拘捕被告的警員作供指追截被告警告不果下，在約5米外向其背連開5發胡椒球彈，隨後制服被告並檢取其手持行山杖，以管有攻擊性武器罪拘捕被告，當時並未搜出涉案雷射筆。惟警員亦同意辯方質疑訓練期間未嘗向人體發射，故不確定胡椒球彈實際威力。後續處理被告的警員交代在警署內搜出涉案雷射筆，惟承認在證人口供和記事冊遺漏多項細節。案件下午續審。

拘捕被告的警長X在屏風後作供，憶述當日接報指旺角有人聚集和堵路，到場後發現十多名黑衣人包括蒙面的被告逃跑。X追截被告時曾2次警告「警察咪走」不果，3、4秒後追至離被告約5至7米距離時連開5發胡椒球彈，悉數命中被告背上，被告繼續逃跑。X隨後在彌敦道旺角道交界制服被告在地，在隊員協助下為被告雙手戴上手扣。警長X同時撿取被告一直右手手持的行山杖，遂以非法集結、使用蒙面物品及管有攻擊性武器罪名拘捕被告，並將被告交予警員13428處理。

辯方盤問時質疑警長X並未使用最低武力制服被告，X指發射胡椒球彈為制停被告，令其呼吸困難。辯方質疑X何不逐發發射，以視乎是否見效。X回應指訓練時已知1發不足以見效，惟未嘗在訓練時向人體發射，僅以近距離向靶板發射，故不確定胡椒球實際威力。X亦同意案發現場沒有衝突，亦沒有人使用過雷射筆，惟擔心有人搶走疑犯故不曾於現場搜身或背囊。

警員13428畢宏業作供指現場接手處理被告時，X向畢告知被告身旁地上的行山杖和綠色背包套屬被告，畢遂撿取並一直手持。畢押解被告到紅磡警署後，在搜身室搜被告背囊時，搜出1支3吋長綠光雷射筆，並表示將加控被告多1項管有攻擊性武器，然後連同其他搜出物品放進1個沒封口沒記認的透明大膠袋，全程由自己看管。

畢在盤問時指被告被制服時面朝下，同時承認在證人口供和記事冊中遺忘記下多項事情，包括曾於臨時羈留室快速搜查被告背囊、值日官曾向被告發出羈留搜查表格、向被告詢問是否需要除下口罩、表示加控被告等，又否認單對單搜身違反了警察通例。

唔講以為枝筆可以射穿避彈衣
雷射筆都咁驚
咁真槍點算呀
用核彈呀?

好撚痛屌你老母

cls ! 呢D仆街黑警殺人犯死無全屍！死全家，報應快到來

殺人犯 黑警死全家

唔咁都告得入呀

用車撞向人群
用輕機掃人群
有逃入某大廈
就放火燒全座
出嚟見一殺一

黑警就係做得出，而且已經做過

大律師公會呢
係庭上認到行私刑照無事

呢D就你你所講的司法公正?

合理武力？星球大戰激光槍呀？

射背？即刻走緊你射啦！打獵呀依家？

唔係無練習過用嚟射人。係跟本唔係攞黎射人！依種叫誤用！即係失職！

以下兩單皆為梁嘉琪裁判官的判決： 1⃣2016年，退休警司掌摑曲棍球隊友，致其耳膜四成破損，無罪釋放。 2⃣2019年，區諾軒議員用大聲公嗌咪，0身體接觸，襲擊罪名成立

嘩屌
紅官：雖然警甴口供錯漏百出，被盤問時前言不對後語；不過警甴永遠誠實可靠，被告罪名成立

死警甴

槍攞黎追人用架咩？！咩論述黎？！

你唔好話因為追唔到，所以用真槍令佢停低？